重拍《英雄本色》《我和殭屍有個約會》 亞視開劇億億聲 送樓吸會員

【明報專訊】亞洲電視經協盛協豐完成接收後重生，昨日於酒店舉行「亞洲電視數碼媒體有限公司成立典禮」正式宣布詳情。亞視會以OTT數碼形式再和香港觀眾見面，先出App試播，明年1月29日正式啟播。台徽亦換上全新面孔，特別設計成彩色繽紛的鑽石造型代表永恆，寓意屹立不倒。為了慶祝率先推出的「ATV亞洲電視App」，登記成為會員更有機會參加《亞視巨獎「樓」俾你》，贏得價值100萬的馬來西亞住宅單位，噱頭十足。

亞洲電視行政總裁吳雨昨日在會上表示，全新亞視除了有備受矚目的遊戲節目《百萬富翁2018》，還會廣邀亞視及無綫舊將打造一星期5晚直播節目《今晚見》。

購入范冰冰內地劇《贏天下》

而最吸引的絕對是以每部投資逾1億的自家製作劇集，當中已決定開拍經典電影《英雄本色》電視劇及翻拍亞視經典劇《我和殭屍有個約會》，而外購劇方面，就有以7億打造的歷史連續劇《贏天下》，由范冰冰與高雲翔主演。吳雨表示合作藝人暫時只會簽部頭約，稍後會於節目中挑選新人，公司會跟選出的新人簽長約力捧。

大老闆馬志購入王征51％股份

吳雨對於能掌管亞視表現十分高興，還在台上憶述曾3次到亞視前身麗的電視見工都慘被「叮」走的經歷，笑言不知是否因自己樣衰。他透露大老闆馬志已購下王征的51%股份，折合價為5、6億港元，而開台第一年營運最少也要4億，在設備、製作及人工上都要花不少錢。問到可會承諾藝人準時出糧？吳雨說﹕「我接手時和老闆說什麼都假，但有兩件事不能欠，一個是員工每月出糧，另一個是外判的薪酬，準時找數給人家才相信你。」問自己又可有擔心無糧出？他說﹕「有什麼好擔心！不會的，老闆有那麼多間上市公司，有心做落去是港人之福，有人那麽大投資，回報未必是即時，我覺得有這份想法應該要支持的。」

CEO吳雨﹕首年營運最少4億

無綫前總經理陳志雲獲邀倒戈為亞視節目《百萬富翁2018》擔任主持，他表示暫定會做65集，故公司已準備好6500萬現金。至於酬金方面，他指因合約是由商台傾，故不知是否獲重金禮聘，亦有信心不怕無糧出，他說﹕「吳雨找我當主持時，我都受寵若驚，但我十分有興趣，二話不說就應承了。」陳志雲表示自己不是倒戈，認為多一個平台多競爭，對無綫也是好事，應該說是共存共榮。

陳志雲主持《百萬富翁》不認倒戈

可擔心被拿作跟陳啟泰比較？他說﹕「我怕㗎！所以不好、也無得比的，如果話我做得太差，我會抑鬱，其實兩個人好難比較。珠玉在前，陳啟泰當時做《百萬富翁》留下好多深刻印象，我最叻都是似他，做不到好過他，與其要扮他，不如做番自己。」

曾醒明出山﹕下月正式上班

無綫企業傳訊部宣傳科前副總監曾醒明獲邀出山，擔任亞視外事部總監，他表示下月才正式上班，今次是以義工身分幫忙，重出江湖主要是吳雨及以前直屬上司區偉林邀請幫手，他說﹕「二人對我好好，說可以遷就我慈善服務工作，所以我欣然接受邀請。」

有心做嘅自己開間新嘅好過啦

咪係 個名都臭哂

留番預備出糧罷啦

登記成為會員更有機會參加《亞視巨獎「樓」俾你》，贏得價值100萬的馬來西亞住宅單位，噱頭十足

馬拉妹

搞一大筆手續
拎到先算啦

萬里長城永不倒

叫返亞視
重拍彊屍
拍英雄本色電視
重拍百萬富翁

我屌你啦
你可唔可以破格啲
唔好所有重頭野都係重製